<artikel>
	<id>EKO_SA_07_474</id>
	<judul>China Pangkas Suku Bunga, RI Kena Getahnya</judul>
	<tanggal>03/03/15</tanggal>
	<kata_kunci>china, pemangkasan suku bunga, nilai tukar rupiah</kata_kunci>
	<isi>
		Pemerintah menyatakan, penurunan suku bunga acuan Bank Sentral China memberi dampak positif dan negatif bagi Indonesia. Imbas negatifnya, nilai tukar rupiah tertekan dan ada peluang investasi menguntungkan sebagai dampak positif kebijakan tersebut. 
 
		Menteri Keuangan (Menkeu), Bambang Brodjonegoro mengungkapkan, pemangkasan suku bunga acuan di China belum lama ini telah memicu pelemahan kurs rupiah. Pasalnya negara ini mempunyai peranan besar bagi ekspor Indonesia. 
 
		"Penurunan suku bunga China menyebabkan rupiah tertekan karena negara-negara yang menjadikan China sebagai tujuan ekspor akan terpengaruh. Jadi buat kita akan berdampak ke ekspor," terang dia ditemui wartawan di Gedung Ditjen Pajak Kemenkeu, Jakarta, Selasa (3/3/2015). 
 
		Kondisi diperparah karena harga komoditas belum pulih sehingga menurut Bambang, ekspor Indonesia ke China akan mengalami penurunan. 
 
		Di sisi lain, kata dia, Indonesia dapat melirik peluang investasi yang terbuka lebar dari penanam modal asal China. Apalagi investor Negeri Tirai Bambu ini sangat tergiur untuk membenamkan modal di proyek-proyek infrastruktur pemerintahan Jokowi. 
 
		"Saya melihat dari sisi lain, ada potensi investasi di China yang masih besar. Karena mereka dari trading, mulai ke investasi mengingat investasi di sana sudah jenuh, jadi mereka mengarahkan investasi ke luar negaranya. Ini yang harus ditangkap sebab mereka tertarik investasi di infrastruktur," tegas dia.
 
		Terpisah, Gubernur Bank Indonesia Agus Martowardojo menuturkan, China mengambil kebijakan penurunan suku bunga karena perlambatan pertumbuhan ekonomi di negaranya.
 
		"Jadi sebagai mitra dagang China, Indonesia perlu mewaspadai 8 komoditas utama andalan ekspor Indonesia karena akan tertekan di 2015 secara rata-rata 11 persen. Jadi ini ada pengaruh perkembangan di dunia termasuk China," ucap dia. (Fik/Nrm)
	</isi>
	<link>http://bisnis.liputan6.com/read/2184791/china-pangkas-suku-bunga-ri-kena-getahnya</link>
</artikel>