<artikel>
	<id>EKO_SA_07_430</id>
	<judul>Kepastian Kenaikan Suku Bunga The Fed Bakal Dongkrak IHSG</judul>
	<tanggal>08/07/15</tanggal>
	<kata_kunci>kenaikan suku bunga, suku bunga The Fed, IHSG, The Federal Reserve</kata_kunci>
	<isi>
		Indeks Harga Saham Gabungan (IHSG) diharapkan mampu menembus angka 5.600 pada akhir tahun 2015. Hal itu bakal terjadi bila bank sentral Amerika Serikat (AS) /The Federal Reserve menaikkan suku bunga acuannya.

		Analis Asosiasi Efek Indonesia (AAEI), Hans Kwee menuturkan, dari data menunjukkan setelah ada kepastian kapan bank sentral AS menaikkan suku bunga maka pelaku pasar akan memilih investasi berisiko termasuk saham.

		Kalau Amerika Serikat memastikan kenaikan suku bunga, maka kisaran IHSG di 5.600 pada akhir tahun 2015," kata Hans di Jakarta, Rabu (8/7/2015).

		Selain itu, dia bilang sejumlah sektor saham akan mendorong IHSG antara lain konstruksi, perkebunan dan keuangan. Sektor saham konstruksi, Hans mengatakan bakal mengalami tren kenaikan karena realisasi belanja modal pemerintah. "Kontruksi akan bagus karena anggaran pemerintah, di tengah yang lain bergerak tren turun kontruksi bergerak tren naik," ujar Hans.

		Kemudian sektor keuangan mengalami tren kenaikan sejak 2008. Terakhir sektor saham perkebunan, El Nino akan akan memangkas produksi crude palm oil/minyak kelapa sawit (CPO). Lalu karena penurunan produksi membuat harga CPO terkerek naik.

		"Perkebunan didorong isu El Nino sehingga mengangkat harga CPO ke atas, berpengaruh 6 bulan ke depan," tandas dia.

		Seperti diketahui, laju IHSG cenderung tertekan sepanjang semester I 2015. Secara year to date, IHSG turun 6,14 persen ke level 4.906,74 pada penutupan perdagangan saham Selasa 7 Juli 2015. Investor asing pun terus melakukan aksi jual sehingga membuat aksi beli bersih investor asing hanya sekitar Rp 3,5 triliun sepanjang 2015.

		Untuk sektor saham, hanya sektor saham perdagangan dan jasa yang mencatatkan kenaikan 3,6 persen ke level 910,30. Sektor saham yang tertekan antara lain sektor saham industri dasar dan kimia susut 22,01 persen, sektor saham pertambangan melemah 19,68 persen, dan sektor saham infrastruktur, utilitas dan transportasi merosot 11,32 persen. (Amd/Ahm)
	</isi>
	<link>http://bisnis.liputan6.com/read/2268524/kepastian-kenaikan-suku-bunga-the-fed-bakal-dongkrak-ihsg</link>
</artikel>