<artikel>
	<id>EKO_SA_07_444</id>
	<judul>Bank Sentral AS Pertahankan Suku Bunga</judul>
	<tanggal>17/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>bank sentral as, suku bunga, suku bunga as, The Fed, suku bunga The Fed, suku bunga bertahan</kata_kunci>
	<isi>
		Bank Sentral Amerika Serikat (Federal Reserve/the Fed) memutuskan untuk mempertahankan tingkat suku bunga acuan jangka pendeknya. Hal ini memotong laju pengetatan kebijakan moneter.

		Kebijakan ini diambil dengan melihat kondisi pelemahan ekonomi global yang terus membebani, meskipun ekonomi AS sedang tumbuh dengan kondisi pasar tenaga kerja yang sehat.

		Perkembangan ekonomi dan keuangan global dikatakan terus menimbulkan risiko bagi ekonomi Amerika Serikat. 

		The Fed seperti melansir Reuters, Kamis (17/3/2016), dalam pernyataannya mengatakan, ekspansi ekonomi yang moderat dan kondisi sektor pekerjaan yang kuat akan membuat kenaikan suku bunga bisa berlangsung di akhir tahun.
		
		Proyeksinya, mayoritas pembuat kebijakan akan nyaman dengan kenaikan suku bunga dua perempat poin pada akhir tahun ini, setengah dari yang dilakukan pada bulan Desember tahun lalu.

		The Fed menaikkan suku bunganya 25 basis poin menjadi 0,25-0,5 persen pada Desember. Ini merupakan kenaikan suku bunga pertama dalam hampir satu dekade, menandai akhir dari era pelonggaran kebijakan moneter.

		Gubernur The Fed Janet Yellen mengatakan pihaknya akan tetap waspada, sambil menekankan ketidakpastian prospek ekonomi global. Tanda-tanda yang terjadi baru-baru ini yang memperkuat inflasi dikatakan perlu dibuktikan untuk menjadi lebih dari tren.

		"Saya masih waspada dan belum menyimpulkan bahwa kita telah melihat hal signifikan yang akan berlangsung," kata Yellen dalam konferensi pers.

		Memang, gejolak di pasar keuangan dan pelambatan ekonomi global sejak awal tahun telah menimbulkan peningkatan kekhawatiran tentang kekuatan ekonomi Amerika Serikat, memaksa pembuat kebijakan The Fed untuk menunda setiap kenaikan suku bunga lebih lanjut sejak itu.(Nrm/Ndw)

	</isi>
	<link>http://bisnis.liputan6.com/read/2460680/bank-sentral-as-pertahankan-suku-bunga</link>
</artikel>