<artikel>
	<id>EKO_SA_07_127</id>
	<judul>Di Sidang DPR, Sri Mulyani Paparkan Pertumbuhan Ekonomi RI 5,1% di 2017</judul>
	<tanggal>26/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ekonomi, Keuangan, Suku Bunga</kata_kunci>
	<isi>
		Pemerintah dan DPR menyepakati pertumbuhan ekonomi turun 0,2% dari sebelumnya diproyeksikan pada RAPBN 2017 5,3% menjadi 5,1%. Ini disampaikan Menteri Keuangan, Sri Mulyani Indrawati, dalam sidang paripurna di DPR, Rabu (26/20/2016).
		"Sebagaimana telah disampaikan oleh Ketua Badan Anggaran DPR-RI pada Pembicaraan Tingkat I telah dapat ditetapkan berbagai besaran indikator makro tahun 2017 sebagai berikut pertumbuhan ekonomi 5,1 persen, inflasi 4 persen," ujar Sri Mulyani, di Ruang rapat Paripurna, Jakarta Pusat, Rabu (26/10/2016).
		Selain itu, nilai tukar rupiah terhadap dolar AS di angka 13.300. Tingkat Suku bunga SPN 3 bulan disepakati 5,3%. Sedangkan harga minyak mentah Indonesia atau ICP (Indonesia Crude Price) disepakati US$ 45/barel. 
		Disepakati pula lifting minyak bumi 815 ribu barel/hari, dan lifting gas bumi 1.150 ribu barel/hari.
		Ia mengatakan penetapan proyeksi indikator ekonomi makro tersebut mencerminkan kondisi ekonomi yang realistik saat ini, dengan perkiraan tantangan kondisi ekonomi global dan kondisi nasional yang perlu dijaga momentum pertumbuhannya di 2017.
		Untuk mencapai target tersebut, Sri Mulyani menyebut pemerintah akan konsisten mendorong sumber pertumbuhan ekonomi nasional dengan memperbaiki iklim investasi melalui berbagai paket kebijakan ekonomi. Serta berkoordinasi kebijakan dengan Bank Indonesia untuk menjaga stabilitas, dan pemberian insentif pada dunia usaha, serta pembangunan infrastruktur.
		"Pemerintah juga terus berupaya meningkatkan kualitas belanja negara untuk mengentaskan kemiskinan dan mengurangi kesenjangan," ujar Sri.
		Selain itu target pembangunan 2017 yaitu tingkat pengangguran ditetapkan 5,6% dan tingkat kemiskinan 10,5% atau tetap seperti RAPBN 2017. Gini Ratio menjadi 0,39% dari sebelumnya 0,38% pada RAPBN 2017. Serta indeks pembangunan manusia sebesar 70,1% dari sebelumnya pada RAPBN 2017 75,3%.
	</isi>
	<link>http://finance.detik.com/ekonomi-bisnis/3330092/di-sidang-dpr-sri-mulyani-paparkan-pertumbuhan-ekonomi-ri-51-di-2017</link>
</artikel>