<artikel>
	<id>EKO_SA_07_425</id>
	<judul>Kepastian Kenaikan Suku Bunga AS Angkat IHSG</judul>
	<tanggal>16/12/15</tanggal>
	<kata_kunci>kenaikan suku bunga, bank sentral as, suku bunga AS, IHSG</kata_kunci>
	<isi>
		Indeks Harga Saham Gabungan (IHSG) berpeluang menguat pada perdagangan saham Rabu pekan ini. Sentimen penggerak IHSG ialah pengumuman kenaikan suku bunga acuan Bank Sentral Amerika Serikat (AS) atau The Federal Reserve (The Fed).

		Analis PT Investa Saran Mandiri Kiswoyo Adi Joe mengatakan, dengan kenaikan suku bunga membuat pelaku pasar mendapat kepastian.

		"Sentimen  pengumuman The Fed. Itu membuat kepastian," kata dia kepada Liputan6.com, Jakarta, Rabu (16/12/2015).

		Sentimen lain seperti melemahnya harga minyak dianggap tak terlalu mempengaruhi gerak indeks saham. Ia menuturkan Indonesia merupakan negara pengimpor jadi tidak menjadi beban perekonomian. Dia memperkirakan, indeks saham bergerak pada level support 4.300 dan resistance 4.500.

		Analis Reliance Securities Lanjar Nafi menerangkan, bursa saham Asia ditutup variatif pada perdagangan saham Selasa lalu. Hal tersebut disebabkan oleh kekhawatiran kenaikan suku bunga The Fed. Kemudian ditambah pelemahan harga komoditas imbas dari perlambatan ekonomi Cina.

		Dalam negeri sendiri IHSG cenderung positif kendati neraca perdagangan kendati mengalami defisit. Dia bilang meski defisit, terjadi perbaikan dalam komposisi ekspor. Alhasil, IHSG pun menguat 34,98 poin ke 4.409,14.

		Lanjar mengatakan, IHSG masih berpeluang menguat pada rentan support 4.375 dan resistance 4.520.

		Hal senada diperkirakan dalam riset PT Sinarmas Sekuritas. Dalam riset itu menyebutkan IHSG kembali menguat pada perdagangan saham Rabu. IHSG diperkirakan pada level support 4.383 dan resistance pada level 4.435.

		Untuk saham, Lanjar merekomendasikan PT Bank Rakyat Indonesia Tbk (BBRI), PT Bumi Serpong Damai Tbk (BSDE), PT Charoen Pokhphand Indonesia Tbk (CPIN), PT Lippo Karawaci Tbk (LPKR), PT Perusahaan Gas Negara Tbk (PGAS), PT Wijaya Karya Tbk (WIKA), PT Nippon Indosari Corpindo Tbk (ROTI).

		Sejumlah saham rekomendasi PT Sinarmas Sekuritas yaitu PT Tambang Batubara Bukit Asam Tbk (PTBA), PT Indofood CBP Sukses Makmur Tbk  (ICBP), PT Astra International Tbk (ASII), PT Indo Tambangraya Megah Tbk (ITMG). (Amd/Ahm)
	</isi>
	<link>http://bisnis.liputan6.com/read/2390736/kepastian-kenaikan-suku-bunga-as-angkat-ihsg</link>
</artikel>