<artikel>
	<id>EKO_SA_07_089</id>
	<judul>OSO Securities: IHSG Bergerak di 5.172-5.261</judul>
	<tanggal>18/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ekonomi, Keuangan, Suku Bunga</kata_kunci>
	<isi>
		Terpilihnya Trump menjadi Presiden AS, menjadi tekanan tersendiri untuk IHSG selama beberapa pekan terakhir di tengah ekspektasi pelaku pasar
		terhadap kenaikan suku bunga AS pada akhir tahun ini. Pergerakan IHSG masih cenderung tertekan. 
		Global Market
		Indeks utama di Bursa Wall Street ditutup menguat pada akhir perdagangan semalam seiring dengan pernyataan Janet Yellen yang dimungkinkan akan
		menaikkan suku bunga pada akhir tahun ini. Yellen mengatakan, menaikkan suku bunga dalam waktu cepat merupakan hal yang tepat.
		Menurut Fed Watch CME Group, ekspektasi pasar untuk kenaikan suku bunga Desember mencapai 90,6%. Indeks Dow Jones menguat 0,19% ke
		level 18,903.82, S dan P 500 naik 0.47% ke level 2,187.12 dan Nasdaq terangkat 0.74% ke level 5,333.97. 
		Adapun beberapa data ekonomi AS yang menjadi katalis positif terhadap perdagangan semalam diantaranya: inflasi AS bulan Oktober sebesar 1.6% (yoy) atau sesuai dengan ekspektasi pelaku pasar.
		Selain itu klaim pengangguran AS per 12 November turun menjadi 235.000 dari pekan sebelumnya 254.000. Hal yang sama terjadi di Bursa Eropa, di mana indeks utama Eropa ditutup dalam zona hijau. 
		Kenaikan pada bursa Eropa didukung oleh naiknya harga saham energi dan sumber daya dasar. Indeks Europes's Basic Resources meningkat 1.6% seiring dengan ekspektasi pelaku pasar terhadap kebijakan presiden terpilih Donald Trump yang ingin fokus terhadap pembangunan infrastruktur. Indeks FTSE 100 naik 0.67% ke level 6,794.71, CAC 40 menguat 0.59% ke level 4,527.77 dan DAX terangkat 0.20% ke level 10,685.54.
		IHSG
		Kami perkirakan hari ini IHSG akan bergerak menguat di kisaran 5.172-5.261. Secara teknikal, indikator stochastic bullish, RSI kuat dan histogram MACD positif.
	</isi>
	<link>http://finance.detik.com/market-research/3348324/oso-securities-ihsg-bergerak-di-5172-5261</link>
</artikel>