<artikel>
	<id>EKO_SA_07_468</id>
	<judul>Jurus Pemerintah Tekan Bunga Kredit bagi UKM</judul>
	<tanggal>29/05/15</tanggal>
	<kata_kunci>UKM, suku bunga, suku bunga kredit</kata_kunci>
	<isi>
		Pemerintah ingin lebih memanjakan pengusaha kecil dan menengah dengan memberikan bunga bank rendah, saat meminjam dana pada perbankan. Sayangnya, rencana ini masih terkendala soal penyediaan dana bank.

		Pemerintah pun berusaha mencari cara untuk melancarkan likuiditas. Salah satu caranya adalah mencari pinjaman internasional. "‎Kayak kredit kecil. kredit kecil sekarang tinggi sekali bunganya. kita pikirkan bagaimana supaya bisa menurunkan. Kalau selama modal itu dari perbankan, bunganya mahal. Harus diinjeksi dengan kredit likuiditas dari pemerintah," kata Menteri Koordinator Sofyan Djalil, di Kantor Wapres, Jakarta, Jumat (29/5/2015).

		"‎(Soal dana) kayaknya harus dilihat lagi berapa banyak cadangan pemerintah yang ada, yang bisa dipakai atau barangkali kita akan menggunakan pinjaman internasional untuk menjadikan kredit likuiditas supaya kredit itu bisa bunganya lebih turun," tambah dia.
‎
		Selama ini, lanjut Sofyan, bunga untuk pinjaman usaha kecil dan menengah (UKM) dari bank lebih tinggi dibandingkan dengan bunga pinjaman komersil atau korporasi. Pemerintah pun berencana untuk memberikan jaminan pada perbankan, tentu bunga bank lebih rendah.

		"‎Karena dari bank sendiri maka bunganya cukup tinggi. Kalau pemerintah bisa memberikan likuiditas katakanlah setengah, tentu bunganya lebih turun lagi. Tapi ini kita masih mencari berapa jumlah yang tersedia, yang bisa diambil dan dari mana sumber likuiditas yang bisa diberikan," tutur Sofyan.

		Sebelumnya Wakil Presiden Jusuf Kalla (JK) ingin suku bunga kredit bank dapat turun. Hal ini untuk mempermudah mendapatkan modal berbisnis. Seperti diketahui, rata-rata suku bunga kredit perbankan nasional pada 2014 sebesar 12,85 persen.

		"Tentu kami akan permudah agar suku bunga single digit bahwa memang bunga sekarang ini naik, tapi kami akan briefing agar bisa single digit," kata Wakil Presiden RI Jusuf Kalla. (Silvanus A/Ahm)
	</isi>
	<link>http://bisnis.liputan6.com/read/2242164/jurus-pemerintah-tekan-bunga-kredit-bagi-ukm</link>
</artikel>