<artikel>
	<id>EKO_SA_07_161</id>
	<judul>Pemerintah Tak Akan Revisi Pertumbuhan Ekonomi 2017</judul>
	<tanggal>18/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ekonomi, Keuangan, Suku Bunga</kata_kunci>
	<isi>
		Menteri Koordinator Bidang Perekonomian Darmin Nasution mengatakan, pemerintah tidak akan merevisi proyeksi pertumbuhan ekonomi pada 2017 mendatang meskipun Bank Indonesia menurunkan proyeksi pertumbuhan ekonomi dari 5,1-5,5 persen menjadi 5-5,4 persen.
		"Kalau di APBN (Anggaran Pendapatan dan Belanja Negara 2017) kan memang sudah rendah, 5,1 persen. Ya tidak turun lagi lah," kata Darmin di kantor Kementerian Koordinator Bidang Perekonomian, Jakarta Pusat, Jumat, 18 November 2016.
		Kemarin, Bank Indonesia menurunkan proyeksi pertumbuhan ekonomi pada 2017 mendatang dari 5,1-5,5 persen menjadi 5-5,4 persen. Alasannya, situasi perekonomian saat ini tidak pasti. Selain itu, menurut Gubernur Bank Indonesia Agus Martowardojo, terdapat sentimen dari hasil pemilihan Presiden Amerika Serikat.
		Akibat adanya sentimen negatif tersebut, BI juga tidak mengutak-atik suku bunga acuan BI atau BI 7-Day Reverse Repo Rate. Berdasarkan Rapat Dewan Gubernur BI, suku bunga acuan BI tetap dipertahankan di level 4,75 persen. Begitu juga suku bunga deposit facility yang tetap 4 persen dan lending facility yang tetap 5,5 persen.
		Menurut Agus, BI akan lebih dulu memperhatikan kebijakan Donald Trump ketimbang bersikap reaktif terhadap sentimen buruk yang sudah menyeruak. Ketidakpastian perekonomian global pun masih terlihat dari Uni Eropa yang dibayangi risiko politik. Di pasar komoditas, harga minyak dunia juga masih rendah.
		Darmin mengatakan, pemerintah juga akan melihat dahulu kebijakan Trump sebelum mengambil langkah strategi ke depan. "Kita belum tau seperti apa (kebijakan yang) dia mau bikin, mau mengarahkan ke Cina atau mau mengarahkan ke mana. Secara umum, dia (kebijakan proteksionis) mempengaruhi."
		Menurut Darmin, apabila Trump benar-benar menerapkan kebijakan proteksionis, ekspor ke AS akan menurun. "Sekarang tinggal ke arah mana, ke Jepang, ke Cina, atau negara lainnya? Jadi, kita belum bisa bilang ke siapa lebih kenanya. Sedikit banyak pasti kena, tapi tidak banyak lah," ujar Darmin.
	</isi>
	<link>https://bisnis.tempo.co/read/news/2016/11/18/090821457/pemerintah-tak-akan-revisi-pertumbuhan-ekonomi-2017</link>
</artikel>