<artikel>
	<id>EKO_SA_07_180</id>
	<judul>IHSG Dibuka Melemah 37,04 Poin</judul>
	<tanggal>14/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ekonomi, Keuangan, Suku Bunga</kata_kunci>
	<isi>
		Indeks harga saham gabungan (IHSG) di Bursa Efek Indonesia (BEI), Senin, 14 November 2016, dibuka menurun sebesar 37,04 poin dipicu sentimen negatif eksternal yang masih berlangsung.
		IHSG BEI dibuka melemah 37,04 poin atau 0,71 persen menjadi 5.194,92. Sedangkan kelompok 45 saham unggulan atau LQ45 bergerak turun 9,33 poin (1,06 persen) menjadi 868,97.
		"Koreksi yang masih berlangsung di bursa kawasan Asia masih akan memberikan tekanan kepada pergerakan IHSG," kata Kepala Riset Universal Broker Indonesia Satrio Utomo di Jakarta, Senin, 14 November 2016.
		Menurut dia, koreksi yang terjadi di pasar saham seiring dengan antisipasi investor terhadap aksi-aksi yang akan ditunjukkan oleh Donald Trump sebagai Presiden Amerika Serikat terpilih.
		Di sisi lain, ucap Satrio, pelaku pasar di negara-negara berkembang juga khawatir bank sentral Amerika Serikat (The Fed) akan menaikkan suku bunga dengan lebih agresif setelah Donald Trump terpilih menjadi Presiden Amerika.
		Namun, secara teknikal, ia menuturkan koreksi IHSG yang sudah cukup dalam jika dibandingkan dengan bursa saham di negara berkembang lain dapat membuka peluang bagi IHSG untuk kembali bergerak menguat.
		Hal senada dikatakan Vice President Research and Analysis Valbury Asia Securities, Nico Omer Jonckheere. Ia mengatakan, di tengah minimnya sentimen positif dari dalam negeri, fluktuasi IHSG masih akan terbawa pengaruh sentimen dari pasar global.
		"Gejolak pasar yang terjadi di Amerika sangat sensitif terhadap pasar saham di dalam negeri. Tentunya hal itu juga menjadi ancaman bagi pergerakan rupiah," ucapnya.
		Bursa regional seperti indeks Hang Seng melemah 329,60 poin (1,46 persen) ke level 22.201,49; indeks Nikkei naik 265,77 poin (1,53 persen) ke posisi 17.640,56; dan Straits Times melemah 29,02 poin (1,03 persen) ke level 2.785,85. 
	</isi>
	<link>https://bisnis.tempo.co/read/news/2016/11/14/088819996/ihsg-dibuka-melemah-37-04-poin</link>
</artikel>